\documentclass[a4paper,11pt,french]{article}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{chngpage}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=black,urlcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{graphicx, amssymb, color, listings}
\usepackage{tabularx, longtable}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{tikz}
\usepackage{color,soul} 
\usepackage{ulem}
\usetikzlibrary{shapes}
\usepackage{lastpage}
\usepackage[bottom]{footmisc}

\newcommand\redout{\bgroup\markoverwith
{\textcolor{bleuclair}{\rule[.5ex]{2pt}{0.4pt}}}\ULon}

\definecolor{gris}{rgb}{0.95, 0.95, 0.95}
\definecolor{jaune}{HTML}{FFFF66}
\definecolor{bleuclair}{RGB}{210, 230, 240}
\sethlcolor{bleuclair}
\setstcolor{bleuclair}


%Redéfinition des marges
\addtolength{\hoffset}{-2cm}
\addtolength{\textwidth}{4cm}
\addtolength{\topmargin}{-2cm}
\addtolength{\textheight}{1cm}
\addtolength{\headsep}{0.8cm} 
\addtolength{\footskip}{1cm}

%les structures de gestion de projet
\usepackage{../Resources/structures} 

\def\projectName{Solutions de sécurisation d'appareils mobiles}
\def\docType{Analyse des risques}
\def\version{1.3}
\def\author{Hamza \textsc{Zerhouni}}
\def\docDate{\today}
\def\checked{Mathieu \textsc{Figueres}}
\def\approved{ \textsc{}}

\begin{document}

\makeFirstPage
\clearpage

\vspace*{1cm}
%Tableau de mises à jour
\begin{center}
\textbf{\huge{MISES À JOUR}}\\
\vspace*{3cm}
	\begin{tabularx}{16cm}{|c|c|X|}
    \hline
	\bfseries{Version} & \bfseries{Date} & \bfseries{Modifications réalisées}\\
	\hline
	1.0 & 05/12/2013 & Création du document \\
	\hline
	1.1 & 22/01/2014 & Corrections après lecture des clients \\
	\hline
	1.2 & 28/01/2014 & Corrections après lecture de M. Karim \textsc{Abdellah Godard} \\
	\hline
	1.3 & 20/02/2014 & Mise à jour des probabilités des risques \\
	\hline
	\end{tabularx}
\end{center}

%La table des matières
\clearpage
\tableofcontents
\clearpage

\section{Méthodologie de calcul}
\strut \\
Chaque risque peut être "avéré", "potentiel", "émergent" ou "futur". Avec le temps, certains risques disparaissent, de nouveaux risques apparaissent, et notre capacité à les gérer évolue. \\
Les deux paramètres principaux pour le calcul de la criticité sont la probabilité d'apparition et l'impact. \\
On donne trois niveaux à chaque paramètres :
\subsection{Probabilité}
\strut
\begin{center}
	\begin{tabular}{|>{\centering}p{4cm}|>{\centering}p{4cm}|}
		\hline
			\cellcolor[gray]{.7} \textbf{Probabilité} & 
			\cellcolor[gray]{.7} \textbf{Valeur} \tabularnewline
		\hline
			Faible  & 2  \tabularnewline
		\hline
			Majeur  & 3  \tabularnewline
		\hline
			Fort    & 4  \tabularnewline
		\hline
	\end{tabular}
\end{center}

\strut \\

\subsection{Impact}
\strut
\begin{center}
\setlength{\tabcolsep}{5pt}
	\begin{tabular}{|>{\centering}p{4cm}|>{\centering}p{4cm}|}

		\hline
			 \cellcolor[gray]{.7} \textbf{Impact} & 
			 \cellcolor[gray]{.7} \textbf{Valeur} \tabularnewline
		\hline
			Mineur  &  4  \tabularnewline
		\hline
			Majeur  &  5  \tabularnewline
		\hline
			Critique  & 6  \tabularnewline
		\hline
	\end{tabular}
\end{center}

\strut \\

\subsection{Criticité}
\strut
\begin{center}
	\begin{Large}
		\textbf{Criticité} $=$ Probabilité $\times$ Impact
	\end{Large}
\end{center}

\clearpage

\section{Risques}

\newcolumntype{g}{>{\columncolor{jaune}}c}
\newcolumntype{h}{>{\columncolor{jaune}}p}
\strut \\[0.5cm]

\medskip % Ajoute de la marge au début
\begin{adjustwidth}{-1in}{-1in} % Gère la marge à droite et à gauche de  1 inch
\begin{center} 
\begin{tabular}{|c|c|c|c|g|g|g|}
\hline
	\cellcolor[gray]{.7} Réf. & 
	\cellcolor[gray]{.7} Type & 
	\cellcolor[gray]{.7} Description & 
	\cellcolor[gray]{.7} Cause  & 
	\cellcolor[gray]{.7} Probabilité & 
	\cellcolor[gray]{.7} Gravité &
	\cellcolor[gray]{.7} \textcolor{red}{\bfseries{Criticité}} \\
\hline
	\sout{R01} & 
	\sout{Technique} & 
	\specialcell{\sout{Produit fini non conforme à} \\ 
				  \sout{l'attente du client}} &
 	\specialcell{\sout{Mauvaise architecture} \\ 
 				  \sout{du logiciel}} &
 	\specialcell{\sout{Faible} \\ \sout{(15 \%)}} &
 	\specialcell{\sout{Critique} \\ \sout{(100 \%)}} &
	\sout{\textcolor{red}{\bfseries{12}}} \\
\hline
	R02 & 
	Organisationnel & 
	\specialcell{Absence d'un membre du \\ 
				  groupe} &
 	\specialcell{Accident, maladie, départ, \\ 
 				  entretien de stage, etc...} &
 	\specialcell{\hl{Faible} \\ \hl{(20 \%)}} &
 	\specialcell{Mineur \\ (15 \%)} &
	\textcolor{red}{\bfseries{8}} \\
\hline
	R03 & 
	Organisationnel & 
	\specialcell{Non implication d'un \\
				  membre de l'équipe dans le \\
				  projet} &
 	\specialcell{Absence de motivation, \\
				  "Concentration sur \\ 
				  la recherche d'un stage"} &
 	\specialcell{Faible \\ \hl{(5 \%)}} &
 	\specialcell{Mineur \\ \hl{(10 \%)}} &
	\textcolor{red}{\bfseries{8}} \\
\hline
	R04 & 
	Organisationnel & 
	\specialcell{Ajout / Modification des \\
				  fonctionnalités} &
 	\specialcell{Le client souhaite \\
 				  modifier son produit} &
 	\specialcell{Faible \\ \hl{(20 \%)}} &
 	\specialcell{Mineur \\ \hl{(20 \%)}} &
	\textcolor{red}{\bfseries{8}} \\
\hline
	R05 & 
	Technique & 
	\specialcell{Anomalies de \\
				  fonctionnement (Bug)} &
 	\specialcell{Conflits / mauvaises \\
				  implémentations \\
				  de certaines fonctionnalités} &
 	\specialcell{\hl{Faible} \\ \hl{(5 \%)}} &
 	\specialcell{Majeur \\ \hl{(50 \%)}} &
	\textcolor{red}{\bfseries{10}} \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{adjustwidth}
\medskip % Ajoute de la marge à la fin


\clearpage
\section{Plans d’actions pour les différents risques}

\subsection*{R01}
\noindent Le produit fini non conforme à l’attente du client peut venir de plusieurs causes : \\
Une mauvaise architecture logicielle, que l’on évitera en impliquant au mieux notre client à l'intérieur du projet.
Des réunions pourront être planifiées afin de suivre l’évolution du produit. \\ \\
Cette mauvaise architecture pourra également être évitée en proposant des versions d’essais au client. \\ La \emph{spécification technique de besoins} devra être explicite pour éviter les erreurs de compréhension.

\subsection*{R02}
\noindent S’il advenait qu'un membre du groupe soit absent, peu importe la durée, la solution apportée serait la ré-attribution des tâches entre les membres restants. \\\\
Dans le but de mieux gérer ce problème et en cas d'absence connue, il serait préférable que la personne concernée prévienne en avance l’équipe.

\subsection*{R03}
\noindent Suite à un manque de motivation, il se pourrait qu'un membre de l'équipe ne soit pas impliqué entièrement dans le projet. \\ \\
Dans ce cas une réunion interne sera organisée afin de responsabiliser la personne concernée.

\subsection*{R04}
\noindent L’ajout ou modification de fonctionnalités souhaitées par le client peut entraîner un retard dans l’avancement du projet. \\ \\
Une redéfinition des priorités ainsi qu'une révision du plan de développement sera la solution en cas de modification.

\subsection*{R05}
\noindent La probabilité d'un dysfonctionnement (Bug) lors de l’exécution de l'application est très importante.
Du fait que ce projet utilise plusieurs fonctionnalités et plusieurs ressources différentes, il est possible qu'il y ait des conflits entre ces dernières, ce qui peut causer des défauts de conception. \\
Afin d’éviter ce genre de soucis, le renforcement de la démarche de test peut aider à détecter les différents problèmes durant la phase de développement. \\ \\
%Ainsi, les membres de l'équipe pourront corriger les erreurs.
Si le risque est rencontré, la solution apportée serai la revue et le débogage du code source afin de corriger les erreurs.

\section{Risques rencontrés}
\noindent Aucun risque rencontré pour l'instant.

\end{document}